[柒警無事]法國總統府職員涉傷人被捕後遭馬克龍解僱

法國警方扣留涉嫌在勞動節遊行中，毆打示威者的總統府職員。檢方表示，該名職員面臨公職人員使用暴力、冒充警員、未經授權使用監控錄像等罪。

總統府表示，總統馬克龍已經將該名職員解僱，其餘三名總統府官員因為向涉嫌打人的職員提供監控錄像而被停職。

總統府發言人日前表示，這名職員奉命觀察遊行時，被認出戴著警察頭盔毆打參與五一遊行的人，明顯超越職權，被停職15天作為懲罰。反對派質疑懲罰太輕，批評政府包庇。